【民氣】假設運動陷入被動局面

政治一日都嫌多。運動到今時今日仍然keep到民氣，有中間派嘅支持，好大程度係因為警暴同埋政治嘅寸步不讓（五大訴求一項都無回應）。政府過去一個月嚟傾向以強硬手段應付民憤，以警察作為維穩工具，固然係可惡，但不免令我哋將本來轉向政府嘅矛頭轉向警察。而當每一次遊行皆伴隨警民衝擊，雖然令香港人更願意接受勇武抗爭，但背後好容易被忽略嘅一個點係，政府寸步不讓嘅策略，其實係和理非與勇武企係同一陣線嘅原因之一。

假設721後或者未來一個月政府策略改變，例如五大訴求接受兩項，譬如明確撤回送中條例，或者成立獨立調查委員會，部分和理非和中間派係極可能會因而收貨，運動到時自然會降溫，發展落去勇武抗爭被割都係遲早嘅事。

更重要嘅係，由6月到而家，反送中陣營基本上一直都得到民意加持，民意上未嘗一敗。假設民意因政府讓步而大逆轉，其實足以令到我哋束手無策，當一般人所認為的抗爭正當性（五大訴求）被解決一半，可能好難去令民眾繼續支持抗爭。

所以，運動需要擺脫只針對警暴嘅被動局面，必須將焦點放返去五大訴求背後嘅真正抗爭目標，就係要爭取普選，對抗97回歸以嚟嘅赤化。因為警暴終究係政府製造出嚟，老共典型拉群眾打群眾嘅手段，咁會令我哋唔識得邊抗爭邊思考，尤其係運動嘅方向，而最後出事嘅只會係我哋香港人。

唔理衝唔衝
721落金鐘

721一定要去，同時每個抗爭者都有責任思考未來方向

推

同意與否都好 入嚟一齊思考下去路

Push

push.

721去金鐘

例如五大訴求接受兩項，譬如明確撤回送中條例，或者成立獨立調查委員會

冇可能會發生
擺明係想拖到暑假完玩大搜捕

所以重點係我哋唔應該俾政府牽著鼻子走，無論係政府搜捕定係放軟手腳，我哋都要搵屬於我哋嘅道德立足點或者宗旨

最怕係政府一但變招，我哋就完全招架唔嚟，要知道大部分香港人都係為求生活安穩

[兄弟爬山] 討論海外香港人可以做既事

其實如果政府真係小讓步，我哋一定好大鑊

可唔可以加強文宣話依家個制度出問題，一定要從制度改變，一定要雙普選先解決到問題？

721 港島見 ! !

我覺得絕對可行啊，但而家太多人都剩係關注警暴同埋五大訴求，而呢兩樣其實都令我哋變得被動

其實而家keep住拉，告唔成都玩你幾個鐘

真心覺得每個情況都要諗下點搞唔係一野比人將我地軍

係咪開始要有意識地用文宣帶返我哋爭取普選嘅真正訴求出嚟呢？可以話係由傘運到而家都無變過

好同意啊，要諗埋點打逆境波先得

如果真係轉戰術，未來警權同納粹蓋世太保一樣，之後仲會引入類似新疆模式不過係改良版專為香港而設

但對抗爭嚟講好似反而可以keep住道氣，因為警察越唔合理，反而越多人會出嚟抗爭，怕就怕警察收手由得我哋收火

理性地睇，對班中立嘅嚟講，如果林鄭落台、正式撤回反送中同成立獨立調查委員會後，佢地好大機會會收貨
至於釋放被捕人士佢地會覺得有犯法就要比人拉所以呢樣野應該會最少支持？

老實講如果當權者做到呢個地步我哋反而要拍手掌，因為更加多人會覺得唔合理而出嚟，最怕最怕係溫水煮蛙。最犀利同最恐怖嘅統治術，係令我哋係完全唔知被統治嘅情況下被統治

真係話唔埋……香港人咁善忘，你諗下林鄭最初讓步講唔再推修例，其實已經令部分人收貨。如果唔係之後警察咁黐線，分分鐘已經洩晒氣。

但對我地黎講，救義士最重要（但都係最難

啲個會叫香港模式，支共如果識玩真係會搵個話到事嘅落嚟扮死狗，好似當年六四趙紫陽咁。表面改革，實則背後秘密玩改良版新疆模式

最慘係唔知會唔會秋後算帳

真，我覺得下任特首應該就係會咁玩

真心仲要佢地可以隔好耐先清算都得

睇返當年傘運就知

但我相信只要夠多人持續發聲，一定會救到佢哋

所以唔可以放棄

Pish

推畀更多人見到！

依家係鬥硬狀態
我要五大訴求 vs 佢0回應訴求

如果佢答應其中一樣肯認低威就掂
證明人嘅壓力有用 證明個政府笠水
我地一定會追擊再追加無限條新訴求

邊個讓一步就邊個輸！
調返轉諗 會唔會五大訴求轉做四大訴求？

而家當然係鬥硬，但唔好忘記鬥硬係唔會鬥得好耐。如果個個週末都出嚟抗爭，畀盡你半年好未，時候一到政府做少少讓步，收貨嘅人一定會有，尤其係佔多數嘅中間派。所以我哋現階段要諗嘅係，點樣趁民意重係我哋呢邊嘅時候，為運動尋找一個新嘅立足點，咁樣先可以攞返個主導權，而唔係見政府出咩招我哋拆咩招。

Agree 就好似五大訴求咁個定義 本身本身唔同

比如泛民話要唔追究示威者 民陣就話要真雙普選 第五訴求已經唔一樣

係大家有唔同訴求既同時 唔係個個都會抗爭到底
係政府讓步既時候相信好多人會袋住先 正如之前講暫緩已經有人接受 而如果政府進一步讓步 相信唔少人都會變到冇咁強硬 會有更多人選擇接受

所以依家個運動重點係 我地大家要有個共識 就係無論過程中我地仲有咩其他訴求 我地目前最終要爭取既野一定係真普選 因為冇左真普選 即使比林鄭下台 都繼續會有一個又一個傀儡上台]